<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>雅思 on 天生地梦</title>
    <link>https://www.todream.life:443/tags/%E9%9B%85%E6%80%9D/</link>
    <description>Recent content in 雅思 on 天生地梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.todream.life:443/tags/%E9%9B%85%E6%80%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>年后感慨</title>
      <link>https://www.todream.life:443/posts/post7/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.todream.life:443/posts/post7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这三个月又发生了非常多的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一工作制度又发生了很大的改变，发薪日调整到了12天，就是那群狗日的天天改制度，改来改去，现在绩效估计都算不明白了，改成月度/季度/年度绩效三级考核，就算多找两个财务也算不明白。看得出来大环境确实不太行，公司账上都没啥钱了。但是也有好消息，就是加薪了，10%虽然很多，但是跟绩效考核一挂钩，其实每个月到手的比原来还少一点，但是至少稳定了。比2024年每个月都是风餐露宿的50%相比真的好多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二就是女儿和老婆都提前先去了四川，直接在那边过了圣诞，元旦和春节。12月22日出发到2月13号回来，差不多有一个半月的时间了（当然这么早走和这么晚回来主要是因为机票便宜哈哈哈，走的时候800，来的时候1500），前面一个月是在表妹家里宅着，后面春节就回巴中了。时间真的过得飞快，9个月的女儿也长得飞快，每天都有新变化，现在已经都会直立行走和跳舞摇头了。后天就能看到她了，我十分想念她，哈哈哈。我春节之前给她买的衣服没想打还是太大了，柚子里手都露不出来，即使后面洗了一次缩水了还是有点大，可以穿到今年年底了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三，这个春节着实无聊，虽然提早放可以放11天，但是也没有出去放鞭炮，走亲访友，在家里结结实实的就是玩手机，写雅思，吃饭睡觉。可能是34年来最无聊的一个春节了。我老妈也没啥事，就是整体躺着，偶尔可以看看胖宝的视频解解闷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第四，又到了最为关键的一年了。今年立了一个最为关键的flag：考出雅思&amp;mdash;目标分7。现在四门科目，其实听力和阅读我基本上可以拿到7分左右，但是唯独写作和口语是比较不稳的。写作还能靠自己努力多写写提升一下，包括背simon的G类书信框架和议论大作文框架，都会背一篇。然后每周就是写2篇小作文和一篇大作文。然后写完统一给AI打分修改语病。现在主要学习方式：工作日1-5，每天2小时，分成5个part：背单词30个，默写number/date，recit作文框架/写半套试卷，影子跟读，然后听课程半个小时。&#xA;周末的话：写一套试卷，然后背单词，影子跟读，然后听课程，然后写一篇大作文/小作文。&#xA;然后口语方面，就只能靠跟我老婆平时聊天死磕了，能拿到6.5我就心满意足了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在每天都会花2个小时在雅思上，希望女儿回来以后也有时间能保持住这个学习规律。同时我也希望借助雅思这个契机能提高我的英语整体能力，然后对小胖宝在进行双语交流。把小娃娃的英语水平从小就抓起来，让她浸润在整体英语的环境里，其实学英语是非常水到渠成的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;That&amp;rsquo;s all, bye~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>国庆结束了</title>
      <link>https://www.todream.life:443/posts/post3/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.todream.life:443/posts/post3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;因为要照顾女儿的原因，很可惜，国庆7天都没有好好的出去玩过。就附近逛了逛，山姆和日湖游船。我一直觉得这是个有利有弊的事情，就因为没有出去也可以好好的充分的在家学习玩游戏看剧，把冬天的衣服都拿出来了，夏天的衣服也放进去了。第一次觉得这个工作量很大，主要是妻子冬装确实很多，来来回回搬了四趟才算完事。有必要搞一个仓库统计页面，类似简单的进销存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时雅思的学习也没落下，看到摩登家庭里Clair开着跑车去沙滩侧手翻的场景（S3E21）也开始想让我学习还想着学习一下侧手翻/后空翻，结果我倒立坚持了30秒就吃不消了，还得继续加油啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后国庆终于狠狠的把黑神话通关了，作为第二款预购的游戏，我足足打了104个小时，我真的前面非常细致的把所有地图都舔了一遍，争取不错过每个细节，结果打完一周目还有30个成就没有解锁。真的很难想象游科到底藏了多少在里面。第二周目的时完成了非常快，但是最后几个全收集成就卡了非常久，实在没办法只能开了一个概率必出的16进制代码，全成就81难才顺利完成。现在Steam全成就都不算稀有奖杯了（10%以上），果然一生要强的中国人还是太多了！顺便一提，DLC赶紧端上来把，我已经等不及了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然最重要的是也能第一次长时间的好好陪伴一下女儿（除了陪产假之外）。现在已经过完了所有的法定假日，后面要请假都是非法的了（笑）。Besides女儿跟出生那一会完全不一样的，长高了许多，黄疸也退掉了，睡觉也越来越固定，昼夜分明，健康快乐就是我们做父母的唯一期许。已经学会半坐了，相信很快就会学会坐起来吹小喇叭了。&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;figure class=&#34;&#34;&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &lt;div&gt;&#xD;&#xA;        &lt;img loading=&#34;lazy&#34; alt=&#34;&#34; src=&#34; /images/20241008111504.jpg&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的胖胖女儿&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
