<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人生 on 天生地梦</title>
    <link>https://www.todream.life:443/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 人生 on 天生地梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.todream.life:443/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>国庆结束了</title>
      <link>https://www.todream.life:443/posts/post3/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.todream.life:443/posts/post3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;因为要照顾女儿的原因，很可惜，国庆7天都没有好好的出去玩过。就附近逛了逛，山姆和日湖游船。我一直觉得这是个有利有弊的事情，就因为没有出去也可以好好的充分的在家学习玩游戏看剧，把冬天的衣服都拿出来了，夏天的衣服也放进去了。第一次觉得这个工作量很大，主要是妻子冬装确实很多，来来回回搬了四趟才算完事。有必要搞一个仓库统计页面，类似简单的进销存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时雅思的学习也没落下，看到摩登家庭里Clair开着跑车去沙滩侧手翻的场景（S3E21）也开始想让我学习还想着学习一下侧手翻/后空翻，结果我倒立坚持了30秒就吃不消了，还得继续加油啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后国庆终于狠狠的把黑神话通关了，作为第二款预购的游戏，我足足打了104个小时，我真的前面非常细致的把所有地图都舔了一遍，争取不错过每个细节，结果打完一周目还有30个成就没有解锁。真的很难想象游科到底藏了多少在里面。第二周目的时完成了非常快，但是最后几个全收集成就卡了非常久，实在没办法只能开了一个概率必出的16进制代码，全成就81难才顺利完成。现在Steam全成就都不算稀有奖杯了（10%以上），果然一生要强的中国人还是太多了！顺便一提，DLC赶紧端上来把，我已经等不及了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然最重要的是也能第一次长时间的好好陪伴一下女儿（除了陪产假之外）。现在已经过完了所有的法定假日，后面要请假都是非法的了（笑）。Besides女儿跟出生那一会完全不一样的，长高了许多，黄疸也退掉了，睡觉也越来越固定，昼夜分明，健康快乐就是我们做父母的唯一期许。已经学会半坐了，相信很快就会学会坐起来吹小喇叭了。&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;figure class=&#34;&#34;&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &lt;div&gt;&#xD;&#xA;        &lt;img loading=&#34;lazy&#34; alt=&#34;&#34; src=&#34; 20241008111504.jpg&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>朝花夕拾</title>
      <link>https://www.todream.life:443/posts/post2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.todream.life:443/posts/post2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我一直觉得博客是一个很好的记载生活的工具，但是很可惜没有持续下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得最早开始是读初中的时候新浪的博客，那个时候文字还是一个很纯粹的东西，网络氛围也比较友善。我依然记得让我自己有一个博客的时候，老师对我满脸震撼的表情。现在回想起来，博客真的算是我人生中一个小小的与网络结缘的地方。新浪博客也是，现在的Hugo也是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就这样废弃了很久的博客，现在年过30，突然又想把它重启拾起来，像是鲁迅的朝花夕拾一样，人生有这么多闪光的碎片，不好好记录下来做个念想属实有点可惜了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于博客的选择我也有很多考量，不能用平台的（新浪）感觉不靠谱，容易倒闭，有广告，而且主题不够干净。第二个就是不能自建服务器搭博客，因为自己之前就是使用的WordPress，里面需要考虑的东西太多了，域名+服务器+备案+数据库，虽然都是简单的，但是维护起来时间成本比较高，整天担心这担心那的。第三个本来也有考虑直接写在印象笔记里，但是这就不是博客了，不是吗？Hugo我很喜欢，简洁干净免费，而且托管在GithubPage里也很稳定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我之前关注的一个宁波老阿姨的博客（https://blog.sina.com.cn/u/2303779410）就是因为莫名其妙的原因打不开了，她就再也没有更新了，她的最后一篇博文内容至今让我很难受：[听说，新浪博客要关门了，因此我已经提前走人了，天下没有不散的筵席!我很久不点开博客看看了。]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是的，天下没有不散的宴席，有些人有些事总会在相关后行走在各自的轨迹上。但文字是有力量的，我不希望内心的一些想法总是被网络娱乐的内容消解掉，先记录，再回顾。就这么先计划了，每周至少写一次，笃行不怠，加油把！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
